## Символни низове

Във всички задачи считайте, че низовете завършват със символа `\0`.

Упътване: Направете си функции за четене и принтиране!

### Задача 0.

Напишете функция `int numberOfCharA(const char* str)`, която връща колко малки букви 'a' има в низа str.

### Задача 1.

Напишете функция `int numberOfDigits(const char* str)`, която връща колко цифри има в низа str.

### Задача 1.1

Напишете функция `char digitToChar(const int n)`, която връща цифрата n като символ.

### Задача 1.2

Напишете функция `char lastDigitToChar(const int n)`, която връща последната цифра на n като символ.

### Задача 1.3

Напишете функция `char firstDigitToChar(const int n)`, която връща първата цифра на n като символ.

### Задача 1.4

Напишете функция `void numberToChar(const int n, char* result)`, която записва n като символен низ в result.

### Задача 2.

Напишете функция `bool areAllUpcase(const char* str)`, която връща дали всички символи в низа са главни букви.

### Задача 2.1

Напишете програма, която прочита число n, след което прочита n символа, след което извежда техните ASCII кодове.
Кодовете да се изведат на един ред, разделени с интервали.

### Задача 2.2

Напишете фунция, `void reverse(char* str)` която обръща реда на символите в низа;

### Задача 3.

Напишете функция `bool isValidNaturalNumber(const char* str)`, която приема символен низ и казва дали низът е
коректно записано положително цяло число - т.е. съдържа само цифри и не започва с 0.

### Задача 3а.

Напишете функция `bool isValidNaturalNumberIn16(const char* str)`, която приема символен низ и казва дали низът е
коректно записано шестнайсетично положително цяло число - т.е. съдържа подходящи цифри и букви и не започва с 0.

### Задача 4.

Напишете функция `bool isValidInt(const char* str)`, която приема символен низ и казва дали низът е
коректно записано цяло число - може да е положително, отрицателно или 0.

Жокер: `str + 3` връща низа str без първите му 3 символа, т.е. ако str е "aaabbb", str + 3 ще е "bbb"

### Задача 4а.

Напишете функция `bool isValidInt13(const char* str)`, която приема символен низ и казва дали низът е
коректно записано цяло число в 13тична бройна система - може да е положително, отрицателно или 0.

### Задача 5.

Напишете следните функции за работа с низове. Не използвайте вградените функции.

- `int length(const char* str)` - връща дължината на низа
- `bool same(const char* a, const char* b)` - true, ако всички символи на двата низа са еднакви
- `bool hasSymbol(const char symbol, const char* str)` - true, ако символът се съдържа в низа
- `int numberOf(const char symbol, const char* str)` - колко пъти символът се среща в масива

### Задача 6.

Напишете функция `void printCaeser(const char* str, int x)`, която приема низ str и го извежда на екрана, като заменя
всеки символ с този на х позиции след него в ASCII таблицата (код на Цезар)

Примери:

printCaeser("ACDC", 1); трябва да изведе: BDED

printCaeser("ACDC", 3); трябва да изведе: DFGF

### Задача 7.

Напишете функция `void printFence(const char* str)`, която приема низ str и го извежда на екрана, като първо принтира
символите на четна позиции (0, 2, 4, ...), а след това - теза на нечетни (1, 3, ...) (код на дъсчената ограда)

Примери:

printFence("osmidekemvri"); трябва да изведе: omdkmrsieevi

printFence("novagodina"); трябва да изведе: nvgdnoaoia

### Задача 8.

Напишете функция `int convertFrom16To10(const char* str)`, която приема низ str и връща:

- числото с този 16-ичен запис, ако всички символи на str са валидни 16-ични цифри
- -1, иначе

Пример:

    cout << convertFrom16To10("A1D2");     // Извежда се 41426 (което е 10 * 16^3 + 1 * 16^2 + 13*16 + 2)

### Задача 9.

Напишете функция `bool areSimpleAnagrams(const char* a, const char* b)`, която приема две думи без повтарящи се букви и казва дали
са анаграми - т.е. дали от едната може да се получи от другата с разместване на буквите.

### Задача 9a.

Напишете функция `bool areAnagrams(const char* a, const char* b)`, която приема две думи и казва дали са анаграми.
Този път думите може да имат повтарящи се букви - броят на повторенията е важен.

### Задача 10.

Напишете програма, която прочита, дума число N и след това N реда с по 8 символа, раделени със спейс (шпация).
Да се изведе на екрана колко пъти се среща въведената дума на всеки от редовете. (само от ляво надясно)

    Примерен вход:
    c++
    5
    i l i k e c + +
    d i s c r e t e
    s t r + i n g #
    F c + + + 1 2 3
    f o o + + c ? ?

    Дума: "c++"

    Отговор: 2

### Задача 10a.

Напишете програма, която прочита, дума число N и след това N реда с по 8 символа, раделени със спейс (шпация).
Да се изведе на екрана колко пъти се среща въведената дума на всеки от редовете. (думата може да е изписана и
от дясно наляво).

    Примерен вход:
    ala
    5
    a l a b a l a
    u p p p e p i
    s o u p - - u
    8 d е c e m b
    e r * p u l l

    Отговор: 4

### Задача 11.

Напишете функция `bool isValidRealNumber(char* str)`, която приема символен низ и казва дали той е
коректно записано реално число - т.е. изпълнени са следните условия:

- Всички символи в низа са цифри, точки или тирета
- Има поне 1 цифра.
- Има най-много 1 тире и най-много 1 точка ("-123-4" и "9.01.2017" не са коректни числа)
- Ако има тире, то е най-отпред ("24-7" не е число)
- Ако има точка, тя е между две цифри (".99" и "42." не са числа)
- Ако има точка, последната цифра след нея не е '0' ("36.6700000" не е хубаво записано число)
- Ако първата цифра е '0', след нея има или точка, или нищо ("0896.345789" не е число)
- Ако първата цифра е '0' и след нея няма точка, не трябва да има и тире преди нея ("-0" не изглежда добре)
